TVB字幕寫錯年資 心臟醫生遭譴責

TVB字幕寫錯年資 心臟醫生遭譴責

心臟專科醫生高立忻

【本報訊】心臟專科醫生高立忻2013年接受無綫電視《守護生命的故事》訪問，因影片字幕介紹他有14年心臟科經驗，與事實不符被投訴，醫委會昨召開聆訊，裁定他專業醫療失當，予以譴責。

醫委會裁定專業失當

控罪指高立忻2013年12月接受《守護生命的故事》訪問，片中字幕指他有14年心臟科經驗。研訊指他2001年7月才列入註冊醫生名單，2008年3月才列入心臟專科醫生名單，質疑他何來有14年心臟科經驗。
辯方律師解釋，高接受訪問後，獲該片負責人陳先生提供影片及聲帶初稿，但沒完成製作後字幕。當時高告訴陳，他是2000年畢業後，曾在醫管局服務9年，2006年才參與心導管手術。
高聲稱曾要求無綫播出前先看最後完成製作，當時負責的陳拒絕，指無綫沒這個政策。該節目2013年12月30日播出，片段是高立忻在香港港安醫院受訪，字幕打出他有14年心臟科經驗。醫委會2014年1月接受投訴指控他心臟科年資失實。
醫委會經研訊後決定譴責高作為醫療專業人員專業失當，並交由教育及評審委員會決定是否採取進一步行動。醫委會主席劉允怡稱，作為專業醫療人員的資歷必須清楚明確，否則容易誤導公眾，嚴重損害公眾利益。他又提醒醫生擅自推廣，有可能會被删除出註冊醫生名單。
■記者林社炳

是是旦旦

害死個醫生

醫生應該集體杯葛所有cctvb訪問

應該搵廣管局投訴？

應該所有專業人士都要啦

好撚慘

以後想一個醫生收皮搵TVB打錯字幕就得啦
醫委會咁撚戇鳩嘅

直接民事索償啦

tvb出錯點解係罰醫生

因為醫委會覺得醫生有責任去處理年資問題
不過Tvb條友on9
累死人

Tvb真係好撚濕鳩

真係痴撚線

醫委唔可排除係咪個醫生故意
因為節目都算廣告

個醫生都好無姑

醫委會執得太重
醫生無辜，tvb出錯既員工都係無心
有無必要小事化大

任何專業人士都要 DUE DILIGENCE 唔識串 任何PUBLICATION對於自己年資呀資格嘅報導

每個PROFESSIONAL會都有定明

但佢呢個13年12月播 14年1月就收到投訴

似有心人裝佢彈弓

辜

唔係無罪推定咩？

cctvb成撚日都打錯字幕，只不過好多比人出街前改番

法庭咩無罪推定

如果係咁我支持解散醫委會，既然不能保障公義，不講道理，為保障醫生不被冤枉，以後所有醫療投訴，請苦主自己上法庭告，無錢就自己吞左佢！

咁是但搵人出d雜誌，出書
鳩作一個醫生年資，咁個醫生都仆街啦

嘛係！

DQ 個醫生最簡單方法
仲惡過選舉主任

佢有要求睇最後製作
係cctvb拒絕咗佢
佢已經盡咗自己責任

JR啦

唯一保障自己應該節目一出有人講就同MC申報定咁就最安全

好似都係麥列菲菲好人d

行家出黎講下啦

咁嘅投訴都搞咁閪耐，有時間去搞其他更重要投訴啦

原來姓屈啲人個大腦構造真係同香港人有出入

唔⋯⋯諗諗下剛才對醫委會都是未必公道，醫生係TVB出錯後有冇澄清，唔好講同MC申報。如果冇，咁其實都可能享受緊失實宣傳既「好處」，的確有問題。

司法覆核

呢啲私家醫生上電視都係為左爭取曝光率

通常雜誌電視節目果啲，都係直接引用醫生提供既資歷，而且醫生有責任係出街前核實

CCTVB唔比佢睇 痴撚線公司

賣廣告先會預先俾剪好既廣告片睇，普通節目(尤其新聞）點會咁？

屈穎妍係個board入面 ?

上網發篇野都可能得

網上同電視媒體唔同 但本質都一樣

事實上cctvb真係成撚日打錯字幕

我諗醫委會會睇個醫生
出事之後有冇盡力去澄清件事
如有冇投訴記錄或公開澄清記錄

該節目2013年12月30日播出，片段是高立忻在香港港安醫院受訪，字幕打出他有14年心臟科經驗。醫委會2014年1月接受投訴指控他心臟科年資失實。

得一個月點澄清???
況且個醫生可能冇時間睇個節目
根本唔知個字幕出錯

關咩事？首先如果醫生知情，就有責任糾正。唔知情的話，自然與他本人無關。

咁撚離奇

高聲稱曾要求無綫播出前先看最後完成製作，當時負責的陳拒絕，指無綫沒這個政策。

不如你講下你點睇到個醫生知字幕打錯而唔去糾正?

其實會唔會係個醫生仇家多？
cctvb個爛鬼節目播完就有熟人投訴

要澄清一個鐘都夠啦！

咁cctvb想個醫生無得撈好易，只要訪問完個醫生，播出街時亂鳩咁寫個醫生資料就搞掂

你估個醫生好撚得閒日日睇CCTVB兼捕住佢有冇出錯咩
分分鐘俾人告先知俾CCTVB跣一鑊